終。學（新手寫故）

大家好，樓主就第一次寫故事，希望大家可以多多包涵。以下故事想帶比大家一啲啟發、順便打發時間。
利申：以下故事如有雷同，可能/真係巧合。

終。學
第一章：逆權之始
大家好，我叫做阿仁，係個大學生。以前我就冇咩成就嘅，係中意跑下步同打下機咁，書呢啲就得閒先會溫下。成績咪好似我老友廢青安咁符碌。對於中學嘅回憶係同班隊友跑步，同埋呢件事......
那年正值中四（咁都比我符碌到中四，幾好彩），開學禮最期待嘅就係見到大家，尤其係我兩個好朋友，慧香同耀港。
慧香：咁又中四喇，竟然比我地三個碌到上黎。
耀港：係囉。估唔到咁快中四，真係時日太快～
我：喂，咪唱填海華嘅歌喇。唉，眨吓眼就變高中生，希望呢兩年可以有更多好嘅回憶。
慧香：話時話，今日開學好似會公佈新校長係邊個喎。希望佢後生又靚仔，畢竟我地之前個個校長又老又長氣。
耀港：我就希望佢可以帶領到我地學校，令學校有新氣象。
我：I totally agree with u.
到左開學禮，大家都坐係禮堂，聽過舊校長同其他人嘅廢話之後，終於介紹新校長。
舊校長：相信大家都知我由於私人理由而唔再做校長。所以我在此要介紹新任校長，佢係宋凌菲女士。
我心諗：嗯⋯⋯普通一個女人咪又係，50幾60歲，冇咩特別
不過舊校長繼續：佢除左會做校長之外，亦會教中四至中六嘅中史選修班，我正正就係其中一個。
咁睇黎上堂都會幾悶下。
好喇到左開學第2日，黎到中史堂，校長一入到黎打完招呼之後就話：希望你地會好好地認識下我地偉大的祖國到底係點。其實唔差架，由呢個朝代開始........
死喇，咁講法咪即係洗我腦？呢種咁嘅國民教育點解會出現係中學度架，不過算喇我橫掂下年都諗住drop,唔理lu。
如是者一直學一直學，直到某次測驗開始覺得校長好有問題。某次中史測驗，有條題目問邊個時期係最好，試舉例論證。屌咁即係要我刷鞋啫。所以我求其寫左其中一個朝代。點知過左幾日派返份卷，佢竟然交叉左我，我咪走去質問佢。
我：校長，咁嘅......（當然用好聲好氣同佢講博同情分）其實我有例子架喎，同埋呢個時期都唔差，點解一分都冇嘅？同埋呢我差一分就合格，咁所以唔知會唔會有一分咁多呢？
校長：同學，你所答嘅都唔係標準答案嘅範圍，所以冇分。
嘩........佢個笑容簡直係笑中帶點奸，下，呢條都有標準答案，唔撚係掛，癡孖筋架個校長。到最後唯有帶住遺憾返座位。
耀港：唔緊要喇，佢份人係中意陰啲陰啲
慧香：係囉呢次唔得咪考試囉
我：唉，咁仲成世界嘅
畢竟世界上係有啲咁嘅人。其實之後都冇咩嘢嘅，佢一直都安分守己做好校長呢個位，而我都冇咩點理佢，直到呢單嘢出現，令我開始反擊！

Lm

過左兩個月嘅某次集會，又係例牌請人‘分享’下，實質講經......
不過講經之前，校長就話有嘢宣布
耀聲同慧香：唔知會宣布啲咩？
我：呢個女人.......睇唔通睇唔透，唔會知佢想點。
佢話：是咁的，為左要你地同唔同人相處，下年度開始每年都會再分班。
下？！咁即係點，咁難得先同一班，而家又打散我地，咁你當初又編我地同一班？玩9我地啫！台下即時傳出喝采聲，但呢個麻煩女人仍然堅持自我，話佢決定左嘅嘢係唔會改變。
我實在頂佢唔順，於是就起身大叫：校長，你有冇過分啲呀？離晒大譜！拒絕宋凌菲做校長，拒絕宋凌菲做校長.......
佢話：同學，請你唔好再喧嘩，請你坐返低。
我都廢事理佢，繼續叫佢落台。於是佢決定：呢位同學，由於你違反規則，訓導主任，麻煩你地驅逐佢出去禮堂。
就係咁我比人趕左出去禮堂，係出面企足兩堂。到落堂，每個人出黎時都用歎氣嘅表情望住我，咁即係我做錯？而家錯個個係佢喎。如是者，由呢日開始，我開始進行反擊之戰，每日行動：1.每日派文宣比每個同學 2. 日日都和校長食飯（實際上係圍繞住學校叫口號）3. 上堂更認真聽書，絕對唔會想成為呢啲咁嘅垃圾校長
返到屋企就開始用電腦製作文宣，一直整到七點幾八點，我屋企人叫我食飯都聽唔到。佢問我係度做乜，我同佢解釋成件事，佢地話：唉，搞咁多做乜呢～小心搞到自己被人記，冇得讀書呀。乖乖地唔好搞咁多嘢喇。我：唔反抗唔通係度等死？我有我地嘅權利，呢度係學校係屬於大家，唔係佢自己一個。聽完呢句佢地都廢事理我。好！我宣布抗爭之戰正式開始。

第二章：反擊
抗爭從來都係由孤獨開始，因為冇人認為會成功，冇人會肯陪你癲。不過理得佢，要做兄就做到底。一大清早起身食完早餐之後，搭巴士返學（廢事搭廢鐵又上又落）。返到課室，擺底書包之後，攞埋啲文宣去學校門口派發。一路派，一路上有好多人都用奇異嘅眼光去望我，心諗呢條友到底jm9?冇人明係正常，從來抗爭都唔會有太多人明。
派派下途中，見到我兩個好朋友。耀港：你真係諗住每日派傳單？
我：梗係喇，要多啲人知道而家發生緊咩事，呢個時代唔可以做一隻豬。
慧香：咁你........加油啦！
佢兩個......係咁架，一有事就會做縮頭烏龜，咩都唔想知唔想理，佢地覺得唔好搞到自己就得。點都好，希望有朝一日改變佢兩個諗法。
不經不覺過左九個字，要返去上堂，始終都唔可以搞到自己無知識咁做人。不過一陣中史堂點面對好呢？到左中史堂，廢柴校長黎到又講嘢串我：各位同學，希望你地好好學習，唔好似有啲人咁唔上堂聽書。好我地繼續.......
頂，又串我，想點先，不過我唔會同啲冇腦嘅人鬧交。唯有係度做文宣設計圖。一路埋頭苦幹做圖，都唔覺唔覺原來咁就過左呢堂，呀，咩都唔聽佢講真係正。轉眼就到中午，係時候開始另一行動，同校長一齊食飯，我最期待嘅活動出現喇。先由操場開始行上去逐層咁掃上去，最後掃返落去校長室出面做終點。沿路上，有人會不斷咁問呢個人係度做咩？乜反抗真係有效咩？其實如果唔反抗嘅話，學校就會冇左原本面貌，學校係大家嘅地方，唔係得校長一個人話事（雖然佢有最後話事權）
我：反對每年分班，唔想宋凌菲做校長。
最後黎到校長室門口，叫完幾句口號之後，訓導主任經過就話：同學如果你再係度喧嘩，我將會記你一次警告。我：咪住，咳咳，唔好意思今日有啲口乾，叫住咁多先，再見！如是者，我就去左食飯，實際上我第二個小息已經食左一啲嘢落肚，唔係邊有力行，所以晏就買返個三文治就得。

放學之後又繼續係學校遊行，今次係手上舉住牌，寫上反對宋凌菲做校長。全程都唔出聲，養聲之餘廢事比人用喧嘩過多記警告，終點都係校長室。不過今次中途被訓導主任截停我，佢用嚴厲眼神望住我，個樣直頭想殺左我，佢話：呢位同學，請唔好咁過分，再係咁就用遊蕩黎記你警告。我隨即瞪大隻眼同佢講：嘩咁呢度都好多人要被你記喎主任，其實而家係一個自由嘅社會，我而家又左唔到人行路，我又做到我要做嘅事，咁點解要被你記呢？
訓導主任：再係咁就用對主任使用不尊敬的態度黎記。
我：嗱手冊係度，你要記呢就即管記，我唔會介意，但係起碼我會做返啲對得住我良心嘅事。講完之後我就走左，望佢都廢事。
結果第二日返到去學校，諗住派文宣，點知被佢叫去搵佢。去到之後話：嗱，我就記左喇，你想被人踢出校就可以繼續被我記。不過估唔到竟然有人會撐你....... 我聽完之後做出左個馬國明天然呆樣，都唔知佢講乜，原來尋日晏就我走左之後，我老友耀港去左搵佢求情，希望唔好記我警告，當然最後失敗喇，但係我估你唔到佢竟然咁做。返到課室之後，見到佢就問佢點解要咁做，佢話：你講得啱，我地唔可以違背良心，呢啲係唔啱嘅事點可以被佢咁做，呢度係學校唔係其他地方。所以我諗住之後都幫你。

個一剎那我好感動，因為冇諗過呢兩位好朋友竟然唔再做縮頭烏龜，同我一齊作戰。我：好！多左你兩個，呢場戰爭又距離成功邁向一步。耀港：咁我地而家有幾多樣要求要佢答應？慧香：應該係三樣掛？我：我暫時諗到四樣，1.撤回分班規則 2. 撤回對我地嘅行動定義 3.成立調查委員會調查主任濫用校規 4.我要一人一票選校長，佢兩個問：咁我地有冇組合名個啲？
我：將我地個名最尾嘅字組合，就叫「香港仁」
係之後嘅日子，我地三個就做咩事都齊上齊落，朝早係學校派傳單，中午一齊「食飯」，放學就靜坐校長室門口，叫口號，叫到學校關門為止。而每次佢上中史堂或集會個時，我地都會唔上佢堂，寧願去其他地方自習。然而態度仍然強硬，仍然唔肯做任何嘢。聽返其他人講佢集會提及：最近發現學校有叛亂分子，企圖改變學校方針，邊個幫佢地手就等同違反校規，需要記警告。所以我決定加多個要求，就係取消對學生嘅警告。最後變成左五大要求，一個都不能少。而運動途中，亦都有好多學生睇唔過眼，於是加入我地呢個「香港仁」組合，參與人數愈來愈多，甚至有啲係以前嘅師兄師姐都話會係背後幫我地一把。
呢件事都過左兩三個月，佢條垃圾仲未肯跪低，於是我地決定3月1日—教師進修日嚟一個大遊行，再靜坐。我係whatsapp group同面書就講：係時候要比佢見下我地嘅威力，準備好所有文宣工作，然後記住所有口號，早上九點到時見大家！

樓主 出文呀

加油

多謝支持！！

終於都到左3月1日，八點九就返到去學校嘅課室準備好所有嘢，慧香：嘩啲文宣靚到，直頭同電影海報拍得住。耀港：係時候對抗極權。我：黎喇「香港仁」！然後落去門口，見到有好多人黎左，連師兄師姐們都返黎，佢地話：點都要支持你地嘅。係呀，呢場運動咁有意義，點可以唔返黎。佢夠薑就記我警告，哈哈！個一刻我真係好感動，好感激原來一有大單野，好多人都會義不容辭咁協助，互相扶持。我：好多謝大家黎到，我唔知今次有冇效，但係........（哽咽）但係我地係會照堅持落去，因為我地係光！明！磊！落！
講完呢句，全場拍晒手，然之後開始遊行。
首先，我地由返學校個條路開始行，係附近行一圈，順便派埋文宣單張，要比人知道呢間學校發生緊咩事。沿途有唔少人都打氣支持我地，有人比埋枝裝水，驚我地冇水飲，個一刻真係多謝佢地。行完一圈之後，再係學校開始遊行，要比高層們知道我地有嘅係決心，耐性。行左幾個圈之後，就係露天操場靜坐幾個鐘。

同學：好熱呀！點解咁熱架？我：頂住呀，飲下水先喇大家。冇錯，今日接近三十度，係好熱，但係必須要堅持，唔係嘅話會失敗。呢個時候聽到腳步聲，跟住叫道：喂，呢度有幾箱水同食物，唔駛驚，我地幾個都會陪你地。原來係老師堆有幾個老師都覺得要反抗，要打低極權校長。所以佢地都落黎支持同陪住我地。佢地：我作為老師，係好應該做榜樣比學生睇，老師嘅責任除左教書之外亦都要教學生點樣做個好人，而唔係睇住你地死。全場掌聲此起彼落，認同呢幾個老師嘅說話，冇錯，如果老師都唔幫學生，仲有邊個可以帶領學生？如是者，一直坐到六點鐘，點一點人數，竟然多達一千人。我真係冇諗過會有咁多人參與，我同佢地講：大家好叻呀！全場都發出歡呼聲。

感激感激

呢個時候有腳步聲，原來係訓導主任。佢話：聽日校長會有嘢宣布，你地而家返去先。大家都竊竊私語咁討論到底咩事，之後我就決定今日行動暫定到此，聽日之後再決定。
到左第二日，返到學校後，接近八點鐘，廢柴校長開咪廣播，講道：我知道由於分班問題導致好多事件發生，為左令大家都回復以前嘅學習氣氛，我宣布.....係個刻我心諗唔通真係跪低？結果不似預期。我宣布呢個計劃暫緩執行。未來都唔會進行任何同呢個議題有關嘅計劃，而其他嘅所謂要求就唔可能實現。
我屌你呀，暫緩執行即係點，食我字諗住當搞掂件事？仲有，五大要求冇可能實現？你講呀！心裡面把幾火，跟住拍枱起身就話：我宣布長期抗爭開始，無限期罷課。我個班過半人隨即跟我一齊離開班房，而其他班嘅都跟大隊去到禮堂，開始作戰會議。你地去邊？呢個時候訓導主任問我地，我地如常咁答佢，你地如果唔返去上堂，全部都一個缺點，而你地三個係始作俑者，所以係小過。我地話：你咪即管記，我先唔會想睇住學校衰落。到禮堂之後，大家都問而家要點做好，我：我覺得堅持落去係重點，呢場運動只許成功不許失敗。老師們比左啲建議，就係向網上發展，同時比附近嘅市民知道呢間學校做緊咩事。所以之後嘅行程要變一變，每一日我地要朝早做人鏈快閃，晏就一齊「食飯」，放學就派傳單。派到六點幾，返師再網上文宣，例如Facebook,Twitter,艾豬等等發展。

排版執好少少

不過有朝早，返學校做人鏈個時，有批警車泊左係附近，之後有班藍帽子落地，不斷地查我同其他人身份。你地班人，都唔知係度做乜，又唔返學，搞咩人鏈？其實可以告你地遊蕩罪...你告得晒呢度咁多個？are u sure?乜嘢舒呀唔舒呀，唔理你地，總之快啲返學校。跟住我地成班開始叫：撤退、撤退、撤退。擾攘左五分鐘之後先走。

估你唔到咁又過左幾個禮拜，去到大考前幾個禮拜，好攰同個心好累，一邊溫書，一邊去搞革命原來都唔係容易，但係都要繼續搞落去，唔係佢以為我地收左檔又得寸進尺。到左考試個排都繼續進行行動，朝早返去人鏈，之後就考試，只不過放學變左溫書咁解。雖然大家都好大壓力，但係大家仍然堅持行動，真心多謝佢地。終於大家都考完試，又可以回復返以前做嘅嘢，繼續去抗爭。只不過上帝點都要比啲經歷我地。

啲字太密
同埋對話可以加返個引號

樓主會改善

第三章：跌入谷底
好，跟住落黎嘅係頒發獎學金嘅時間，有請校長.......冇錯，話咁快又黎到結業禮，咁又一年，唔駛問我喇，我同兩個兄弟都升到班，只係操行被人評為丙啫。
其實操行唔好並唔代表我唔好人，正如講嘢大聲唔代表我冇禮貌咁解。好喇，最後校長有啲嘢想講嘅，有請校長。校長：「多謝！嗯，估唔到咁快又一年，時間真係唔等人，其實我好希望一樣野，就係大家必須要向前看，唔好回留係以前個度。

早前我已經暫緩修例，其實已經係唔會再執行任何關於呢條規矩嘅事，我宣布呢個例已經壽終正寢，the bill is dead.所以希望學校盡快回復原有嘅跌序。最後希望暑假期間大家可以充實自己，今日嘅結業禮結束。」而大部分係禮堂嘅人即時叫道：「五大要求，一個都不能少，宋校長立即下台。」

佢望都冇望過我地就走左，呢個咁冇智慧嘅人點解可以做校長？我真係百思不解。

到暑假第二日，我地大家如常返學，點解？咪又係為左抗爭。暑假對於好多人嚟講係放假，抖下嘅日子，但係邊有好似我地咁乖唔去旅行，唔去玩。

雖然佢肯定唔會蒲頭，但係點都要比佢知我地嘅決心。手足：「既然佢都唔肯認，咁我地係咪應該行動升級？」我：「例如做啲咩？」手足：「去佢屋企擲石頭，或者破壞其他地方咁。」其他人：「但係好危險喎，我唔想你地被人拉到，我地講好左要齊上齊落架嘛！」

手足：「放心，我地會搵辦法掩護好自己，一定唔會比人拉。」我同兩個兄弟：「嗯.........都係嘅，行動要再激烈小小，唔係佢會當我地冇到。總之記住記住記住，小心小心小心。」

由呢日開始手足們就隔日去佢屋企附近擲石頭，擺雜物。而我地就繼續做要做嘅事，其實心裡面好擔心佢地，但係唔擔心得咁多。

又一次返去派文宣，派派下有警車聲，結果有幾個藍帽加持槍、蒙面嘅人落地，叫我地走，佢話派咩單張，冇批准唔準派。仲叫我地走，唔係拉我地返警署。

我咪用法律知識去撻佢：根據基本法，第......你講就係？我都可以同你講我係基本法，而家要你地走呀！仲係咁推撞我地，搞到我地有啲人受傷。喂！！你唔好咁過分。

係咪唔走呀？有個持槍嘅人舉槍指向我地。我地唯有逼於無奈咁退返學校裡面。佢見我地咁樣就開始上車，但係開車走人之前開左槍催淚彈入黎學校。

結果我地完全冇防備之下食左人生第一粒催淚彈。呢件事係導致我地同警察關係差嘅導火線！

7月21日，都忙到唔記得左星期幾，呢日如常咁樣返學校做嘢，手足就去佢屋企。

我：唔知呢場嘢要搞幾耐呢？耀港：做咩咁諗？我：冇，因為唔知幾時先有黎明到來，望唔清楚前面條路到底點行好。慧香：冇人會知道，亦都唔會有人預測到，但係我地要有兩樣野，一係信，二係希望。其他人：冇錯！唔可以放棄。

呢個時候，我電話響起。喂？有把微弱聲音話：救命，我地而家係地鐵站被人襲擊。停呀仲有好多市民.......之後訊號中斷。我即刻叫人打比救護熱線。

趕到去，發現唔止手足，仲有好多老弱婦孺係度，簡直係不堪入目呢個場面。我去到手足個邊，佢地話佢地被著住白色衫嘅人打，仲要係攞住藤條個隻。佢地都係識三腳貓功夫，其他人更為左保護市民，用自己嘅身軀頂住。

我當場嬲到不斷講粗口，點解要咁做呀！我：好對唔住，最衰我唔係現場，唔係我一定至少打傷其中一個。呢個時候警察到場，好多市民都問點解唔聽電話，點解咁遲先黎現場？我拆盡自己把聲問佢地：你地班人究竟去左邊做緊啲乜？警察嘅職責唔係保護市民咩？

佢話：打唔通係因為我地收到好多報案，一時間接唔到其他人電話咁解，而我地收到之後就盡快趕黎，我地用左三十九分鐘黎，唔駛四十分鐘。

我聽到都火滾，真係想打柒佢地，然而打警察要坐監，我坐監邊個繼續落去？所以我決定唔理佢地去安慰市民。

自此，我地嘅抗爭就多左口號，「721，警察冇晒人」而家抗爭目的唔淨只為左學校，仲有手足們。

我有一刻懷疑係佢叫白衫人出動，但係得懷疑係冇撚用，要證據先得。不過黑白係呢個世界要搞清楚嘅嘢，絕對唔可以有灰色地帶。

所以而家希望狗察可以追究呢單案件。呢件事之後幾日，大家都好灰好傷心，而我地三個負責人亦都唔知可以點。過左一排之後，我地心情叫做好返啲，但係唔會忘記呢日嘅事，所以一定要頂到底。

我：我地將721化做記憶，要永遠保存係腦裡，好喇要繼續上戰場。其他人喊住：好，加油！反抗！跟住之後嘅暑假，我地都有遊行，靜坐。有一兩次都有狗喺度巡視，一時又唔比我地行（明明有不反對），一時又射催淚彈提早驅散我地，我真係唔知呢班狗想點。

我呢刻直頭想同全世界講香港係第三世界。而另一個黑暗嘅日子亦都即將來臨，我地要再次面對黑暗的恐怖。

黎到8月31日，暑假最後一日，我地諗住提早做完嘢就一齊去食嘢，因為點都要抖下嘅辛苦左咁耐。所以我地決定去懲罰黃店，我：去懲罰邊間好？不如......呢間？其他人都無所謂，最緊要係撐我地中學生嘅店就得。

做完嘢之後我地去搭巴士，廢事又搭地鐵。好，食完飯之後就諗住返歸，呢個時候有叮一聲嘅message聲，原來係telegram,話有直播速龍小隊係港鐵打緊黑衫人，而站就係我地附近，所以我地就跑過去望下咩事。跑到站門口，見到好多狗。

我問：你地做緊咩？佢扯晒火話：而家警察拉人唔駛你理！我：咩唔理，你而家打緊我班兄弟我點可以當冇到？！佢：再嘈就拉埋你，行返上去。

頓時佢攞支胡椒噴霧對住我地噴，我地走避不及，中晒招。唯有散開，好彩附近有FA，唔係就好大獲。到最後我地只可以見住佢地比人拉返狗署。

點解？點解一次又一次咁玩我地？我地前世係咪做錯事，而家呢世要還？定係呢個世界已經回復以前嘅黑暗？抑或係人性嘅黑暗面爆發出嚟？有冇人可以解答我呀！

9月1日，開學日。一早返到去準備，今次我點都要佢解釋。個個都去到禮堂坐低，而個垃圾校長亦都就坐。一請佢出黎講嘢，我地就舉起紙牌，寫住口號抗議。

有個副校長行過黎話：同學，今日係開學日，唔係講政治嘅事，請你放返低牌好嘛？後面嘅人睇唔到。

我地繼續默不作聲舉牌，之後佢就話：麻煩你地放低牌，唔係嘅話可能要被處分。呢個時候廢校長講：唔緊要，由得佢地。

我心諗唔撚駛扮晒好心喎。跟住佢提及：近日有好多同學校有關的事件發生，我本人都好傷心好難過，但係已經講過唔會再執行任何有關呢條校規嘅事，所以希望大家可以盡快回復正常。

聽完佢講，再叫口號：五大要求，一個都不能少，成立獨立調查委員會查721事件，唔要宋凌菲做校長，立即下台。

呢個時候好多人，包括學校保安，某幾個老師都將我地趕出去。跟住兩三個鐘我地都係學校叫口號，縱使佢唔肯答應要求，我地都要為公義發聲。

最後佢都係冇落黎見我地，我地都好失望。失望嘅係點解會有個咁嘅校長，仲有好多好多失望，但係我地仲有好漫長嘅路要行，唔可以氣餒，唔可以因為呢啲失望而唔行。

經過呢日之後，我同其他人就全程罷課，不斷係其他室做文宣。

咁有同學會驚你地點考試測驗？咪自習囉，冇話唔想上堂聽書就一定唔合格架。然而，我地係每日嘅21號同31/30號都有集會靜坐。縱然會被人抬走，我地都要記住呢啲事。

因為經歷過，會留下記錄同記憶，記錄可以刪除但係記憶唔會刪除。

第四章：有希望？
十月份，仲係做緊呢個循環。呢個循環會唔會有日完？我都唔知。我問佢地：頂唔頂得順？其實覺得好攰可以出聲。

佢地有各種回答，有啲人話唔會，因為好開心可以見到咁多同路人；有人會話攰架，不過頂得住，打不死架嘛！

有啲人甚至會問返我轉頭。呢個答案都考起我，唔識答亦都唔知點答。去到某日嘅放飯時間，佢地叫我去開會，我：哦！等我做埋啲嘢。

過左一陣，我去禮堂，咦？唔見人嘅？黑到咩咁又唔開燈，係咪搞錯地方呀？聽到開門聲，擰轉頭望到兩個好兄弟同手足們攞住個蛋糕，仲要唱生日歌。

呀！係，原來今日係我生日，我忙到唔記得左。我：嘩！你地真係........（哽咽）多謝晒大家，我都唔記得左今日。

耀港：好，快啲許願！我：講出黎都無所謂嘅，生日願望係身體健康，五大要求，一個都不能少。估唔到自己又大一歲，老喇老喇！不過今年生日好慶幸有班人陪你一齊過，慶幸有班人記得我生日。

過左生日嘅一個禮拜，某朝嘅早會，聽到廣播話垃圾校長拍左片，會講近日嘅事。其實點解要拍片？出嚟澄清唔得？咦佢係唔係跛左掛.......咁就最好（唔好話我黑心）咁就睇下佢講咩。

條片大約十五分鐘，講關於五大要求嘅事，講完一大堆廢話之後，佢講左會有幾個方向：
1.正式撤回規例
2. 未來日子會不定期舉辦對話活動
3. 透過對話決定一人一票選校長的可行性 至於其他要求佢死都唔答，零回應。

既然未回答晒五個要求，咪繼續落去。一個都不能少，呢幾隻字有讀書嘅都應該明佢講乜掛，唔係好難明啫。

所以抗爭活動將會繼續！播完片之後，有人話：好囉終於肯撤回喇！咁咪好囉唔駛再煩。竟然有人肯收貨？！

我咪企起身話：你地班人有冇腦架？五大要求，佢而家淨係答一個你地就收貨？對唔對得住其他人先，對唔對得住自己先？冇腦人：「咁佢而家都撤回喇你仲想點呢......佢都好難做架其實。」

係架，係好難做呢份工，但係做人係咪真係要跟足規矩？真係跟足自己個套？難怪呢位冇腦同垃圾校長一樣永遠冇人中意。

其實變通係一件好事，變通你先識得將來遇到同樣情況，你識點樣處理，而唔係話規矩係咁我都係跟佢。唔變，做人有咩意義？

廢事同佢鬧咁多，所以就攞埋書提早去自修再做文宣。過左成半年有多，而家先黎撤回，我只好答你唔好意思，遲了！

第五章：偽人性
世界上人嘅性格係冇辦法猜透，咁易比你估到，佢唔會係人，係機械人。呢件事令到全世界都知，成個城市日日都關注學校會有咩事發生。

近日有啲所謂「偽人」話會撐學校咁做，除左佢係呢間學校出生之外，佢亦都好支持咁垃圾校長咁做。我覺得佢枉為學校嘅師兄，又係個名人，其實你地都六七十歲，仲出咩聲？

其實你係想臨尾幾年被人憎你，咁我就唔介意嘅。所以我都唔太想理佢地講乜柒。亦都有啲真藝人話撐我地，因為唔想睇住學校咁樣衰落，敗於某啲人手上，所以會喺後面支撐我地。

我好開心因為佢地唔似其他人咁講假話。其實唔單止佢地，有時返到屋企，見到新聞播有關學校嘅嘢，就係咁問我跟住點，不過好彩嘅係佢地會理解我，明白我。

除左我老母之外，佢係一個極度反對我搞革命嘅人，單嘢過左半年有多，佢就煩足我半年咁多。

之於阿哥同家姐，一個中立，一個粉紅色。都好過冇，我身邊有啲朋友嘅屋企人係藍到咩咁，其實係好慘，因為日日夜夜都鬧交收場。

不過最羨慕係全黃嘅屋企人，同聲同氣下一齊鬧爆政府on9事。一場運動可以睇清楚人嘅性格，睇清楚佢立場係黑定白。

人性之所以有黑暗面，好大原因係來自心魔——所謂心魔有機會細個有悲慘經歷、遭遇，導致佢日後藝對人嘅性格扭曲，表面上好似好人，卻暗藏無數陰謀。

所以我成日都同人講，唔好認定呢個世界上個個都好人，因為每個人都有黑暗一面。呢一面可以極恐怖，就好似垃圾校長咁想睇住我地死都要搞佢自己嘅計劃。

早排學校搵人搞論壇，想請我同另一個人（紅底）討論呢張運動。本身諗住理性討論，點知過程中當提到721，831事件，仍就話：咦，我唔知喎，我唔太清楚，我睇到嘅係警察好友善咁執法。

呢啲說話仲難聽過粗口，心諗屌，邊樣同呢條仆街傾善去？所以我佩服早前吳先生同陳七十嘅大辯論。我真係唔明點解可以冇腦到呢個地步。

面對人性嘅醜惡，有人仲唔識醒，就好似城中名人咁，平時見佢冇咩嘢咁，做晒善事，原來有起事上黎會把錯扭曲成對，不斷講出我唔知，我睇唔到，唔關我事呢啲字句。

因此我有時會諗人之初係咪真係性本善？呢個問題可能冇答案。題外話，點解會叫做偽人性？因為想講嘅係兩樣嘢。一個係虛偽，人性；一個係「偽人」性格。

講左咁耐，人性到底係咩？我答唔出，只可以講佢係未來仍會遇上，未來仍要探討的問題。

第六章：現實
「我宣布答應大家嘅五大要求，而且我唔會再角逐連任校長。」
大家：好嘢，我地終於贏左喇！
我喊住講：各位，我地終於都有返自由，我地改變左歷史！

呢個時候有把聲同我講：醒喇，你瞓左好耐喇！我話：嗯......咩醒呀，我地贏左呀嘛唔係咩？

跟住佢搖醒左我，我醒一醒之後問：我地係咪贏左？慧香：你講咩呀，邊有咁快贏。

耀港：你十成十發緊夢喇。清醒啲喇，繼續開工喇。唉原來又發夢！所以話夢境發生嘅嘢現實係冇可能出現。

今日係聖誕節，本應普天同慶嘅日子，我地都照繼續抗爭。返到學校附近照派單張，照叫口號，做人鏈；搞掂後係街頭唱聖詩，唱歌，畢竟希望大家聖誕呢幾日可以快樂。

唱唱下有狗係附近巡查，其實你喺唔喺度又點，我地都係照做，都預左你會咁做，因為有OT錢。

其實都幾慘，冇得陪女朋友（唔肯定係咪個個都有），有嘅話實悶死女朋友。是但，唔關我事。

到左夜晚，成班約左出去傾計食放題。傾計離唔開學校嘢，不過全部都係同路人，同聲同氣之下笑9紅底人。

食完打算返歸，點知落到去又見到狗，佢話我地係度非法集結，我：「下，啱啱先落樓，準備走人喇喎。阿蛇！」狗：「我唔理，總之走就走，唔走就拉你。」

跟住不斷逼我地後退去另一條街，但係好多街坊聽到之後都鬧班狗，所有嘅四字成語都出晒，仍然擊唔退班狗。我地決定帶返豬嘴，有啲帶口罩。

果不其然，佢地舉左旗，舉完旗之後即刻開槍。我地當然走避不及，之後佢衝過黎追我地，我地有咁快走咁快，九秒九速度散開。

跑到好遠距離，應該追唔到喇掛，跟住有人同我講：「阿男好似走唔撤被人拉左。唉頂，又拉多個，點解？」我：「我估冇事嘅，佢都冇做過啲咩。」

慧香：「話時話點解班狗會知我地喺度？」耀港：「係囉，之前又係，我地每次行動班狗都知，唔通..........」
我：「呢個問題遲啲再諗，大家返屋企先。」

其實我唔敢諗一樣野，我驚我講出黎大家都會內訌。我覺得我地之中有隻鬼。而家做嘅靠我自己搵出黎。

隔左兩日，阿男放返出黎，我地個個放下心頭大石。另外我係group度同大家講29號有行動，叫大家準備。時間地點都講清楚，以免有人唔知。

到左個日，我黎到禮堂，我見到一個人。跟住就有個牛高馬大嘅狗係度；我有諗過唔想係佢，但係始終冇辦法。

我：冇估錯，真係你。
X：咦，阿仁你黎左？點解其他人未嚟嘅？
我：其他人唔會黎，呢個係我目的。

X：咩呀唔明喎？你講咩？
我：唔好扮嘢，我咁做係為左引隻鬼出黎，你曾經係我其中一個人選，但係我唔想係你，到最後阿男你都係出現。

阿男：點解你估到係我？

我解釋左一連串嘅推論之後，佢奸笑話：係，係我咁又點，校長話保證可以令我順利畢業，你知我讀書幾咁差，再係咁我就畢唔到業，讀唔到大學。

我：你個學位重要啲定係自由民主重要啲？冇左個學位咪讀過囉，但係冇自由冇民主，我地係一個封建制度嘅學校，有邊個會想咁？

男：咁點？我都上大學喇，都唔係我嘅事。
我：但係會影響其他人，會影響下一代呀！
男：總之係我出賣你，你想點就點。

我嬲到大聲話：你同我走，你唔配做我地嘅同路人。自此，我地同阿男斷絕關係。

十二月三十一日，係本年度嘅最後一日。今日除左做返平時嘅嘢之外，今晚亦都決定要去老蘭同外國人慶祝，順便宣傳我地學校。

朝早，例牌派文宣，叫口號，雖然係有狗係度，但係今次就查下幾個就算。但係我地照樣高度戒備，始終防人之心不可無。

到左夜晚，我地去左老蘭慶祝，慶祝方式係邊派文宣比外國人，邊教佢地口號。教完之後我地就係附近嘅鋪頭飲嘢靜坐。

我：畢竟今日係最後一日，不如回顧下呢年發生嘅事。確實呢年有好多經歷，估唔到自己會帶頭起革命，估唔到有咁多同行者支持；有啲冇諗過自己呢件事後覺醒，有啲冇諗過堅持到今日。

中間亦都有好多事發生，發現左呢個世界好黑暗，好睇唔通睇唔透。黑暗嘅係點解咁多人黑白唔分明，黑暗嘅係點解世上有人會冇人性。

係架，世界上有好多唔公平的事情，正如呢件事，見到狗會點樣對平民百姓，垃圾校長會點對學生。細個父母會同我地講警察會保護我地，校長同老師會正確教導你地，你地而家好幸福。

然而呢堆道理一次過被推翻。所以有句嘢講得啱，現實世界比起盲人世界係極度黑暗、極度醜惡。

世界不斷變，不斷進化，但係有啲人嘅心不變，保持初衷。

就好似我地，為左回復以前學校嘅正常，由我地呢班被稱為「唔正常嘅人」去改變，講到未係邊個唔正常多啲？現實係殘酷，不過都要生存落去。

講完呢句，好多人都不感動到流淚，好多人都歡呼拍手，我都冇諗過自己會一年內反省左咁多嘢，令我重新審視自己對社會，對未來嘅準則。

「準備倒數喇，十、五、大、要、求、一、個、不、能、少！新年快樂！」
咁就踏入一月一日。

我：好喇，要返歸，聽日再決定點做。大家：好，新年快樂！再見！

隨著離開回家，不斷諗跟住日子點做好。返到屋企沖埋涼，準備瞓覺個時，我青梅竹馬嘅好朋友阿美whatsapp我新年快樂，我亦都覆佢一句新年快樂！

佢祝我新一年快啲出pool,我：冇人會要我呢啲廢柴喇～佢：最多我要你.........我：當真？佢：講笑～

我：呀你隻嘢........如果你冇人要嘅，最多我要囉！佢：咁遲啲再食飯！我：好！

講返先，阿美係我由細識到大嘅好朋友，不過中二中三個時佢要去外國讀書，所以唔能夠返黎陪我地抗爭。

我同佢講左我地學校嘅事，佢話佢都有留意，亦都好支持我呢個行動，如果有時間會返黎幫我手。

現實雖然殘酷，但慶幸自己有知音人陪你走下去，呢啲可能係苦中一點甜。

第七章：逆境
自從運動開始之後，一路都喺逆境裡面，721、831、不斷被人打壓，不斷有同路人受傷。

日日都提住即使辛苦，都要撐到尾，唔撐就好大獲。去到一月，大家要應付嘅係上學期大考，又係一路溫書一路抗爭時間。

同以前一樣，都係溫書，做文宣。朝早快閃人鏈，叫口號。

但係而家嘅狗都進化左，好似查完之後會強行拉一啲人，即使佢冇做任何反抗行為，佢都會索手帶，帶佢返狗署。

中學生啫，又拉又鎖，咁小學生點？係咪又照拉？至今我地有唔少加入，但係又少左手足，目的想我地不知所措。

但係你咁做我係唔會驚嘅（有畫面有聲音嘅）其實邊只咁少。

有朝諗住快閃人鏈之後入去考試，點知個垃圾校長叫保安唔好比我地入去，個時有幾個保安係門口前面封住（除左比乖學生入黎外)。

我地廿幾三十個學生就同保安理論，保安一味做錄音機，淨係識講一句：基於安全理由，我地係唔會比你地入去，除非你地停止行動。終於搞左半個鐘，佢地先肯比我入去。

入到去，個考管即刻記我地遲到，又話個分數會打個七折。佢搞到咁係想我地冇得升班，再踢我地出校。（咁點解唔直接踢？）

如是者，我地基本上每科都被人扣到七折（除左口試），佢想玩我地，得！我地陪佢玩。

之後就每一次朝早我地都返黎，去到得返幾分鐘個陣就駛開保安人員，令到我地可以入去。

終於都過左大考，心情輕鬆啲。但係抗爭未完都唔可以完全放鬆，我地將抗爭行動升級去到中環集會，目的係要比大家知道我地學校垃圾校長的「戰績」，希望大家理解，包容我地呢次行動（我地事前攞左不反對通知書）。

到左個日，我地到中環，搭好個場景，就開始集會。首先由我地三個去簡介比人知來龍去脈，之後請人上台分享佢地所見所聞。最後就唱自己作嘅校歌就完集會。

一上台，見到嘅我地學校中學生，咁我就不斷講；後來我見到愈來愈多人到場，唔淨係得學校人，仲有大學嘅師兄師姐，仲有家長.......基本上已經數唔到。

個一刻我喊出黎：我而家所見到嘅，簡直係奇景，估唔到有咁多人支持呢場運動，我好多謝你地！！！

呢個時候，有狗車到場，跟住啲狗落車驅逐我地離開。我地話：你要比我地一啲時間，我地呢度大人細路仔咩都有，我地唔係有隨意門，總之你比啲時間我地。狗：好，15至20分鐘。

我：你即係玩我啫？狗：總之冇得再傾，再唔走就拉晒你地！我地呼籲佢哋分散兩條路走，人潮不斷咁散緊，但係太多人，實在冇可能20分內散。

狗：就夠鐘喇喎。我：點解？點解你係人我係人，但係你性格可以唔似人？你到底係咪人嚟架？

狗：係，我地係好冇良知好冇良心，呢個世界誰大誰惡誰正確架喇，你第一日先知？跟住佢用胡椒噴霧噴我。

我個刻覺得勁辛苦！我兩個兄弟就拉左我另一邊洗眼。究竟面對逆境，我地應該要點做好？唔通真係束手無策？

第八章：恐怖
過左一個月之後嘅某一日，我同兩個兄弟返到去學校，同罷左工嘅老師傾下跟住可以點。

我：有冇辦法可以捉到佢嘅痛腳令佢停止行動？老師：每個人都有痛腳，在於睇下佢收得有幾密，我地又可以搵到幾多咁解。

其實.......耀港：其實咩？老師：有個臥底係度幫我地搵緊佢痛腳。

慧香：下？當真？咁係邊個？老師：唔方便講，到個日你就知。我頭耷耷講：唔知呢日幾時到。

呢個時候聽到「叮」一聲，係whatsapp group有訊息。有手足send左新聞黎，話狗發現左有屍體，身份係屬於我地學校其中一個學生。

耀港、慧香：點.....點解會咁？我：又係佢做嘅好事。呀！！呢個時候鼻涕同眼淚都流晒出嚟，老師：總之我地去醫院先。

去到醫院，搵到死者家屬，證實係我地嘅人。一知道係佢，我就即刻搭車去垃圾校長屋企質問佢。

終於佢肯見我，我質問佢：點解你要殺我地嘅人？佢：你奈得我何？你都冇證明，佢個奸笑係我見過最恐怖。

佢同我講證明係人做之前要證據，唔好得講字，之後拒於門外。

都係，我又冇證據去證明，佢反而可以告我仲得，所以氣餒咁返去。其他人之後同我講返呢單野死因無可疑，而事實上係咪真係冇可疑？

如果冇，呢個世界唔需要警察。繼而兩三個禮拜間都有幾單屍體發現案，但係啲狗話死因冇可疑。

再係咁落去會有好多人成為犧牲品，我做左個決定。

某日，我約左校長係會議室，同佢講話我決定唔做任何野。佢初頭都懷疑我，極度唔信任我，之後我兩個兄弟衝入黎：你兩個係度做咩？

我：我唔想再有人犧牲，所以我決定唔搞革命，我決定同佢同一陣線。

佢兩個好驚訝我點解要咁做，我地仲校長面前嘈起上黎。我就發誓：我由今日開始同你地決裂！勢不兩立！

點解你可以咁恐怖？耀港仲打左我一拳，我冇出聲。

佢兩個好嬲咁走左。我：睇到喇！校長：嗯，只要你過多關我就信你。佢要我做嘅係呢樣......